%@metapost:303tdag1.mp
%@Dif:2
Sur la figure ci-dessous, les droites grises sont parallèles. Complète les égalités de quotients proposés en justifiant ces égalités.
\[\includegraphics{303tdag1-4}\]
\renewcommand{\arraystretch}{2.5}
\[\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
Egalités de quotients&Triangle&Droites parallèles\\
\hline
$\dfrac{OA}{OD}=\dfrac{\ldots}{\ldots}=\dfrac{\ldots}{\ldots}$&&\\
\hline
$\dfrac{OI}{OH}=\dfrac{\ldots}{\ldots}=\dfrac{\ldots}{\ldots}$&&\\
\hline
$\dfrac{OE}{OB}=\dfrac{\ldots}{\ldots}=\dfrac{\ldots}{\ldots}$&&\\
\hline
\end{tabular}
\]
\renewcommand{\arraystretch}{1}
%@Commentaire: Obligation de justification. Il est essentiel de savoir correctement repérer les figures clés du théorème de Thalès.